【住豪宅劣質生活】呎價2萬5上層床下層客廳 住客：我都在死忍

2018年09月22日

內有片睇:

政府一直表示致力改善港人居住環境，卻一直批准發展商興建面積只有215呎以下的納米樓，導致樓價越細越貴，500萬元只能購入「豪華劏房」，這些蚊型樓近年開始入伙，到底不足二百呎的單位如何能夠二人生活？

位於西灣河的單幢式物業柏匯，於2017年中才正式入伙，主打187呎至211呎的小面積單位，其次是304呎至328呎的一房單位。柏匯的一步之隔便是鮮肉蔬菜商販，現在更傳來陣陣生肉味，白天更把貨品置於柏匯大堂門外擋著居民出入，引來柏匯住客不滿。

住客黃先生表示曾見過老鼠，「收工之後，這裡夜晚有水窪及臭味。」另外現時居住於小面積單位的李小姐認為菜檔嚴重影響市民，「當你抱著小孩行車隙時十分危險，如果當初知道有這些菜販在隔壁，一定不會在買這裡。」

曾經居住劏房的林先生於上年八月搬到柏匯，則認為香港人的特性就是甚麼都忍，他曾向管理處投訴果販被不了了之，「我每天回來看到保安們不是睡覺就是撩鼻屎，那我都在死忍，何況這裡的情況，居住起來暫時還好 但單位內牆身有些裂開及滲水問題。」柏匯的特性就是樓底較高，因此一般都需要裝修成兩層，上層是睡床，下層為一個較矮的客廳。

記者參觀一個在市場上放售的柏匯約200呎單位，當日開門的竟是一對中年夫婦業主，他們表示共花了三十二萬元裝修單位，現用作自住。業主表示:「我們找室內設計公司設計的，用盡每一個角落，選擇梳化床的話，有親戚來可以在下層睡覺。」屋內十分擁擠，只能放置可摺式電腦桌及飯桌，廚房方面，由於單位較小，發展商一般都設計為半開放式，業主增加了一門簾來隔去煮食時散出的油煙。而超細Size電視機則掛在半開放式的廚房門上，每次都要關上門才可看。

發展商在買家購入時會贈送西門子品牌電器，浴室內亦附送電視，但業主則說不解為何電視會放置於浴室內。

記者另到了深水埗海柏匯183呎單位，網上列明183呎14,000元租，後來才發現該單位原來贈送陽台，接近300餘呎。陽台看來足已放數個燒烤爐，空間走動有餘。

當記者看到陽台側有連接到會所的安全梯，經紀立刻解釋安全梯平日不會打開，但單位私隱度成疑。再者，陽台上不乏內衣褲，煙頭等垃圾，推測是更高樓層掉下來的物品，若真住進此單位，相信陽台的清潔亦花費不少功夫。

撰文：財經組

攝影：財經組

犀利

買樓個陣無實地睇過咩? 個度不嬲都係街市賣濕貨, 人多車仲多

痴撚線
400尺公屋好好喎

痴撚線，咁撚樣仲想放560萬？？

屌你老母，成日叫年輕人唔好一畢業就排公屋
但買樓就係買咁既樓？仲要唔係平

做訪問入面d人講野語氣仲好似覺得無問題咁
覺得已經好好好

真係社會大倒退

下？未撚夠wo， 777仲話可以租房住

睇片真心覺得癲
個業主覺得比32萬裝修左所有野都可以合理化
屌你個露台比狗痾尿都唔夠

人地擺左咁耐檔 你岩岩入去住就不滿人

咁你又買？
明明大西北有幾更住得人嘅選擇
係都要貪住港島嗰份虛榮感

你唔買大把有錢人買 一車車錢運落黎買 又要gogogo

原來真係有人買樓當買菜，買前唔實地視察嘅

你買樓前唔去睇下附近有咩先買怪得咩人

500萬都肯買垃圾樓先叫死忍

果個32萬係咪比人水 好撚核突下

俾狗住

單位細一住人俾三億裝都係核特la.

我最記一個大design firm老闆講 人均一千尺先有設計 唔係點整都只係空間。

明顯比人水，本身新樓有晒裝修，整上層都係十零萬攪掂

服撚了

屎都好狗沖
香港人仲有冇得救

咁都買得落手
我係發展商都起呢d樓俾你班垃圾住啦

560尺 200萬就差唔多

掉轉都有

香港人 為左住私樓
可以去到幾盡

蠢人錢就最好賺

住呢d閪樓 真係寧願租
又貴又細

Luckily I live in public housing estate

慘
公屋撚又然

唔去視察下就買怨邊個。 西灣河

其實好多年前一樣有221呎開2房,仲有獨立廚房,

唔係話細無問題

只係咁多年都無人正視過姐

又話私樓住客，點解會亂拋垃圾

質素高*

假設一個人月入二萬，每個月儲一萬，一年儲12萬，做50年野先儲到600萬

幾球野咁樣, 香港人

公屋都大間過你

入黎等睇黃奴圖

記者另到了深水埗海柏匯183呎單位，網上列明183呎14,000元租，後來才發現該單位原來贈送陽台，接近300餘呎

搵鎗指住你買？

我每天回來看到保安們不是睡覺就是撩鼻屎，那我都在死忍

死港豬 正廢柴 無撚用

講左咁耐都未見奶波魔魔

“唔中意就唔好住！你唔買大把人爭住買！”

保安瞓覺犯法喎

俾幾球住百幾尺
租間劏房好過
除時共產黨收皮都仲有得翻身

真係比狗住
咁都比到5百粒買
佩服

百幾呎俾32萬裝修果個真係on9
已經冇裝到廁所都咁撚貴
之後d傢私全部都係要又拉又推咁拎出黎
住多幾年人都癲
仲未計會損耗

人地菜檔 肉檔早撚過你層樓啦
話9返人轉頭

住菜欄上便
五球 迫撚到

買嘉湖住到三房唔會 有尊嚴d咩

香港人到底前世作左d咩孽

可能佢係屌鳩對面日新呢？

我識好多人非港島唔買， 結果樓價係咁升

215呎新樓
32萬裝修
差唔多500呎廿年up舊樓全爆都係用左4x萬

唔關事
比幾百萬都唔仔細D研究下人地賣緊咩
佢係自作孽

日日百幾個新移民

輕鬆排公屋

輕鬆呃綜援

拉低入息上限

到時全香港都要係夾心階層

啲稅都係送比支那人

呀肥系懷仔有樣你睇

Agger

難怪日日都有人跳樓

記者參觀一個在市場上放售的柏匯約200呎單位，當日開門的竟是一對中年夫婦業主，他們表示共花了三十二萬元裝修單位，現用作自住

年青人趕住上車我會覺得可悲
幾十歲人都咁撚白痴真係唔知講乜好
大西北500呎樓唔買 走黎買街市劏房

衰過住公屋

真係買虛榮
交通同城市size黎講
住港島既話，外地D人聽到真係會諗住你係住正office隔離既程度
香港咁細交通咁好
點解要買港島街巿納米樓自住
港島係比有錢人住架
不過好快樓爆，你D朋友可以買得起港島豪宅了

慘過住公屋

公屋吹過去㗎清

痴撚線露台有條梯

咁都忍得，屎都食得啦

500萬200呎私樓 vs 1500月租400呎公屋

根本慳返32萬等換樓好過

最搞笑仲話用sofa bed可以招呼客人過夜

有冇圖則睇下?
我都係住百零呎但都冇咁屈質

右上售樓說明書part 10

好危險

擺到明伏到自己都住唔落先放租
到底可以有幾反智

32萬裝修，係大阪夠買一個靚靚單位

屌你老味 私樓喎
睇過有幾高貴 有幾優越
560萬買210尺
返到屋企大把機關 又拉又關
私樓業主好野
住得的骰 供得高息 劏房超值

痴撚線，5百幾期買間咁嘅樓
地產商我屌曬你哋老母有無人性

就係因為點出都有人接貨
抵班港豬死

大把低置業主 日日幫手大叫GOGOGO
幫地產商搵水魚

我都想講 睇安樂窩嗰嘅差唔多價都整得靚好多

咁既樓都有人買
難怪樓市go go go 了
最恐怖既係訪問個幾條友完全接受哂

唏噓

條街本身濕貨多冇乜問題，但點估都估唔到一棟咁靚嘅偽豪宅嘅地鋪全部租囇俾街市佬，相反對面港島東18嘅地鋪租客都正常啲，即時高下立見

佢210尺 點整都唔靚啦

有人用槍指撚住佢簽約

你岩呀
個社會風氣真係好似把槍
你買唔到樓=垃圾=失敗

其實5球嘢 整個投資/收息組合分分鐘條數可以租個400-500呎實用面積單位

3年後佢層樓賺幾百萬啦
佢蠢在用黎自住炸麻

好撚痴線

咁佢地槓桿架姐
個個full pay 咩

百零二百呎 仲包左22呎露台 無人性到盡

「當你抱著小孩行車隙時十分危險，如果當初知道有這些菜販在隔壁，一定不會在買這裡。」

睇都唔睇就買樓

咁又誇D

不如話如果有人均一千尺，根本唔洗點設計都已經好靚

其實五百萬買TKO MOS正正經經一房單位好過啦
起碼住得似個人先

呢d樓根本有價冇市，唔係咩樓都必賺架

傻仔嚟 講就話西灣河
但係正個街市上面
同對面鯉景灣都已經差得遠 唔好話新個啲

條片好多中年 幾十歲人先黎想住港島近返工

舊樓啲位真係見使好多

見到香港咁樣真係好爽

Sims tiny house challenge 真實版

肯定係私樓住客啲公屋朋友做嘅

呢種新樓真係狗也不屌

5百萬買個閪位
跟本啲配套連公屋都比唔上

一手仲話有二按，容易上車
二手真係搵鬼要

唔讚好，點搵下一條水魚

共享港畜榮華😍🙏

5球幾買間咁嘅樓？
我諗全地球都會話你on9

你明知樓下係街市，你就唔好買啦

個女人都戇鳩
買樓起碼都要睇嗰條街有啲咩啦
係咁要睇下附近有冇餐廳呀殯儀館 墳場啦
用呢點嚟做藉口真係好戇居囉

痴撚線 幾球買間咁既垃圾

就算係發達國家俾得起5球買樓都已經算有d錢，但係香港就要住到隻狗咁

人地國家5球住過千呎。
香港用半世既錢買個水飯房住。

呢隻則未算最盡

四縮海柏匯B室204呎包埋工作平台

個標題都錯咗啦，呢啲都叫豪宅嘅話，你叫住半山九龍塘嘅人情可以坎

買樓前無睇清楚樓下有咩鋪頭嘅咩?咁嘅智慧點樣住豪宅呀老友

工作平台用黎做咩?

比咁多錢住到咁撚樣

間屋咁撚細仲要養狗

晾衫, 一般有16呎, 兩萬蚊一呎就值32萬

條梯真係好危險
個租盤仲要係深水埗 容乜易比人爆格

保安訓覺犯法喎

即係用得既得百六呎

香港其實可以好多地 當然唔炸山填海點黎咁多地好似係

明知樓下咁惡劣仲買

560萬+裝修32萬
我一係唔上進住公屋 一係繼續死忍再買大D 400尺

得百幾呎 5百萬 仲有人買

複式

5 球在外國大地市邊皮買到兩層 house 連地，市區 100 平方米上下。

日日咁爬上爬落，消防員都考到啦，到時有宿社住啦

有樓有高潮
咁樣請問點樣有高潮呀港女們
想出街成身生菜牛肉味
定爬樓梯訓半開放棺材feel到好high呀

買呢d樓既人真係仆街死好過
一個願打一個願捱，做爛市

畀完幾百萬，仲要忍受樓上扔煙頭落嚟

陰公...

咁細個單位 整個開放式廚房 懶係有賣點咁
煮個公仔麵都成屋都係一浸味 你老味

點住呀屌
唔好比地產商合理化呢樣嘢
過幾年佢地隨時hostel私樓都會推
有錢都唔會買呢啲垃圾盤
1. 樓價跌 呢啲蚊型單位第一個奶嘢
2. 咁細加變二手 難做樓換樓
3. 單幢式通常細判頭做 手工好唔好自己心裏有數
4. 呎價計返最唔抵
5. 通常買細單位都係冇咁rich 貪佢高成數按揭 不過你計下條數 還息都還到你仆街 仲未計來緊加息
結論：甘願透支自己購買力加冒高息風險來買垃圾=仆街唔好喊
地產狗即管來負皮我啦

黎緊個首置盤都有二百零呎開放式單位 呢個真心伏
第日想賣只可以補40%地價 無錢補真係聽住係度一世

廢閪三寶係表表者

新樓望落去細過舊樓好多 d位偷得古古怪怪

痴鳩線港豬，5百幾萬明明都有好多選擇，tko 30年以下樓齡1-2房都買到，係要攞虛榮感，住港島新起私人樓呀嘛，講出去都威d,人地聽個名好似好高級咁,去完你到探房暗地裏笑撚到你傻

將軍澳 = 堆填區

宜家D2百幾呎,同以前D 2百幾呎差好遠.以前我睇樓2百幾呎一房,夾硬可間兩房.宜家唔好講房連廚房都無

呢堆樓

如果樓市一差少少

依班肯買既人 咪又係死腥港豬 扮咩啫

做 32 萬裝修嗰個死中女 係咪 ON 撚 9 ?

一個人住就ok
兩個人住起碼300尺先得

德寶花園係當年四縮縮則表表者，但以今日新樓既玩法，同樣係 2百 幾呎，德寶仲可以間到兩房，獨立廚房同明廁，比而家既新樓好用得多

住咁耐從味嗅過有味，你估將軍澳就一定住康城咩

何先生認為，「因為其實工作比較忙，相對喺屋企時間較小，我諗純粹係一個地方用來休息，不會太多時間係屋企，咁其實太大都冇意思，我自己本人感覺係咁」。

自己呃自己

真係點解會有人買

佢個樣成世辛苦命 命要冇乜錢剩個隻

咁柒細間屋，全部木器都要訂制呀，現場裝工，木粘膠阪，單係果到咁多收納，每件層板雙面痴再包埋邊，你計下幾多工啦。
千四蚊日呀宜家啲裝修佬，買米唔知價

今時今日 打開個google map都有實景圖啦

乜鳩嘢當初唔知附近係街市
柒完就亂咁搵藉口
蠢女人

點解香港人要咁唔爭氣，呢啲咁嘅垃圾單位都一大班人狗衝，日日住喺咁細個空間真係唔怕住到抑鬱？
有市先有價，好心冇錢就咪學人買私樓扮高尚，助長地產商愈起愈多依啲劏房樓啦

香港真係唔撚係比人住
痴撚線

好多年前係玩緊買200送200呎
係講緊樓底高有迷你樓梯上2樓間迷你房仔咁
依家已經進化到咁叫有上層
香港真係

抵你啦，500萬買廿年私樓起碼都400呎啦
係要貪新樓偽豪宅比錢發展商賺

啲人比唔起首期
又係都要買樓先比人水去買呢啲垃圾樓咋
第時樓爆呢啲人都唔抵可憐

地產商多謝你班奴隸

仲養狗 屌你痴撚線

如果有500萬FULL PAY點解唔投資移民
係香港租屋住住到退休去外國住唔好

朋友入黎拜年我都覺得醜...仲叫親戚過夜

當年老豆tko買樓自住之後就撞正沙士，佢個心好撚up，點知而家升到咁撚痴線，老豆唔算有錢，啲錢都係死慳死抵慳返黎，真係慶幸佢有買樓，起碼都成700幾呎

真心佩服

「政府一直表示致力改善港人居住環境」
點樣一直法

清係咪未試過屯門公路

冇錢又要扮富貴 抵撚死

咁都買就抵死啦，又唔係平

第二戶應該係G/H 呢款真係俾狗住

好似死圖 有興趣自己睇物業平面圖

睇完段片心諗做乜鳩收三十幾萬幫你封撚曬D窗 睇完圖則先明

而家好多新樓都係咁上下
上過旺角幾幢納米樓, 條走郎已經好有監倉feel

有500萬 可以買到D二手400尺正常積沙田樓
做乜咁睇唔開買納米樓

香港政府冇限制過最低建築面積，商家咪會算死草囉

要港島 要新樓 要有會所
三個願望一次滿足

第一城又有會所又有成條城門河比你玩啦(好似係
全部玻璃幕牆樓都唔抵住

入嚟為咗睇工作20年圍埋打邊爐幅圖

有人買難得

蘋果咁樣做一定係唱衰香港啦

唔係話幫班傻西業主講說話，本身城安街近筲箕灣道果頭係街市無得好講，但買樓時撚知佢哋屋企樓下都租晒畀街市咩？佢哋好明顯係屌緊屋企樓下果幾個舖位啦。

對面果橦早幾年入伙，樓下舖頭租畀阿信屋，超市，眼鏡舖。就算佢哋買樓前過嚟睇環境，點都估唔到自己入住後樓下租晒畀菜檔肉檔魚檔啦

港島住得下人又要新樓起碼千幾萬啊，北角一間五十幾年樓400呎租比人都$16000 值600萬，得咁少錢又要學人買新樓仲要港島

你問下當初阻止雨革D人有咩居心

痴撚線，成層十個單位加埋嘅睡房數目同我自己住緊嘅單位一樣咁多!

成五球嘢
買呢啲閪樓

拎去炒股好撚過

睇到好感慨.....你話呢d樓，300萬俾人上車我覺得都講得通.

但500萬，部份人供成世，屈喺間咁既樓。真係浮在半空寄生貨櫃箱. 重要係細櫃

最慘係重要搶住買，升又唔輪到佢大升，跌又一定死佢先。點解大家唔肯唔買呢d, 買舊樓見用好多。

狗屋養狗好正常

唔係蠢，都買實用呎同自組業主立案法團既二手樓，求其一本買樓書都叫你唔好買納米樓因為升值低同轉售困難

都唔係全部升得慢
新界北果渣納米樓好升得 因為細lump sum
五球幾野納米樓就難 呢個價位多數人選擇住遠d 舒服d

公屋又贏

有500萬買樓都唔移民 去唔到歐美
東南亞 東歐都好啦

屈就d努力學外語
反正您住呢d樓咁多委屈

買樓都算 仲要買之前唔睇情況

移條撚 手上得一百萬現金移去邊 你話移民有得供就話

冇人逼你買

比貴首期上200呎樓，之後日日網上叫樓價gogogo

低置區好多呢種人架

奴隸

對唔住 唔記得係供

不過一百萬夠係烏克蘭買獨立屋
愛爾蘭買一個單位仔
緬甸買幾個單位

咁既裝修 32 萬

唔怪得咁撚多人有錢買樓

根本自己做成

屌那星 本身已經無廚房 又無郁過廁所
新樓咩都鋪好晒 果幾十呎客連廳裝到咁撚樣32萬仲叫合理 連採光都冇埋

三百幾呎舊樓全爆都係三十幾萬

依家做室內設計真係好搵, 求其design都有水魚受

又睇下近年劏盤尚築:

嘩! 瞓覺個位又黑又焗, 咁都收貨

廚房出黎就有梯級, 想仆死?

200呎 但豪宅黎喎 豪宅2隻字都值喇

有人買家果下on9
生活係香港連做人既基本尊嚴都冇
共產黨一招唔柒比你住就冇人再講要民主